---
number: "63"
title: "Jugando con Dall-E, Stable Diffusion y MidJourney. O… ¿realmente es un juego?"
date: "2022-09-09"
time: "5580"
path: "/episodes/arte-generado-por-ia"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast63.m4a"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "Este es un episodio que definitivamente vas a querer ver. Y sí, porque además de que está suuumamente interesante, la verdad es que creemos que será mucho más divertido si lo ves en nuestro canal de YouTube. ¿El tema? Hacemos pruebas con los tres principales motores de generación de arte por inteligencia artificial: Dall-E, Stable diffusion y MidJourney. Y no es que sea una comparación 'mano a mano', pero los resultados nos hicieron entender en qué es fuerte cada uno, en qué no tanto, y dónde estamos parados en la legendaria 'hora-de-abandonar-todo-y-dejar-que-la-IA-haga-todo'."
---

Este es un episodio que definitivamente vas a querer ver. 
Y sí, porque además de que está suuumamente interesante, la verdad es 
que creemos que será mucho más divertido si lo ves en nuestro canal de YouTube [Link al episodio en YouTube](https://youtu.be/UUzxBuafDmQ). 
¿El tema? Hacemos pruebas con los tres principales motores de generación de 
arte por inteligencia artificial: Dall-E, Stable diffusion y MidJourney. 
Y no es que sea una comparación 'mano a mano', pero los resultados 
nos hicieron entender en qué es fuerte cada uno, en qué no tanto, 
y dónde estamos parados en la legendaria 
'hora-de-abandonar-todo-y-dejar-que-la-IA-haga-todo'.

### Descripción

Si no has vivido debajo de una piedra estos últimos dos meses (¡ja!), sabrás
entonces que el arte generado por inteligencia artificial ha tomado al mundo
y lo ha volteado de cabeza. Por todos lados -Twitter, Instagram, etc- abundan
ejemplos de imágenes espectaculares generadas por un motor de inteligencia 
artificial, e incluso están ganando premios de arte en los que compiten contra
humanos. Gasp. 

En este episodio te mostramos los resultados que se obtienen desde los tres
generadores más populares de imágenes, pero además te enseñamos también qué 
habilidades hay que tener para generar las mejores imágenes, y sobre todo cómo
tú también puedes inscribirte a estos generadores, para que hagas tus propias
pruebas. ¡No te lo pierdas!

(Por cierto. La portada la generamos con Stable Diffusion :)


[Link al episodio en YouTube](https://youtu.be/UUzxBuafDmQ)


### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

Artículo sobre el ganador del torneo de arte digital https://arstechnica.com/information-technology/2022/08/ai-wins-state-fair-art-contest-annoys-humans/

Hilo sobre el cuadro que ganó, por un experto en arte https://twitter.com/rob_sheridan/status/1565430397533847553

Cómo “quitarle lo impresionista” a Monet https://twitter.com/matthen2/status/1566424523125276672/photo/1

Otro experto sobre el arte digital y el cuadro ganador https://twitter.com/jdragsky/status/1566567391533973505

Artículo sobre el futuro en video de Stable Diffusion https://metaphysic.ai/stable-diffusion-is-video-coming-soon/?utm_source=tldrnewsletter

PromptBase, marketplace para comprar prompts https://promptbase.com/prompt/block-cities

Entrevista con un “ingeniero de prompts” https://www.theverge.com/2022/9/2/23326868/dalle-midjourney-ai-promptbase-prompt-market-sales-artist-interview

“stable diffusion is the most important AI art model ever” https://thealgorithmicbridge.substack.com/p/stable-diffusion-is-the-most-important?utm_source=tldrnewsletter

Diseño de prompts para Dall-e https://medium.com/merzazine/prompt-design-for-dall-e-photorealism-emulating-reality-6f478df6f186

Repositorio de stable-diffusion en GitHub https://github.com/CompVis/stable-diffusion

DreamStudio https://beta.dreamstudio.ai/dream

Midjourney https://www.midjourney.com/home/

Dall-e https://openai.com/dall-e-2/

### Algunos prompts


* a beautiful brunette talking directly to a camera while holding some papers, photographic style
* a photograph of a chinese guy standing in front of a tank  looking at the tank  in black and white
* Cat's restaurant in Star Wars set  unreal engine
* A basketball mobile application with a bottom navigation bar and four sections  home  agents  statistics and profile  made by Bob Ross
* An oil painting of two apples laughing at a teacher  by Jackson Pollock
* A bearded squirrel running away from two socks  by Pablo Picasso
* A photograph of a confused guy talking about artificial intelligence at a conference full of monkeys
* A sculpture of the statue of liberty  Modigliani style  holding a candle at night
* A plastic cup with liquid being captured in the moment of being overturned by wind on sidewalk of a big city, Sigma 24mm f/8 1/1000 sec shutter
* Dream Caused by the Flight of a Bee Around a Pomegranate a Second Before Awakening


